---
title: Как вы намерены осуществлять мониторинг вашего проекта?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
Как вы узнаете, удалось ли вам реализовать цели проекта? Сразу после разбивки ключевых мероприятий в соответствии с целями, вам следует определить, каким образом вы сможете отслеживать результаты проведения этих мероприятий, а также оценивать воздействие, оказываемое вашим проектом в целом. Эта работа называется мониторингом и должна начинаться вместе с реализацией проекта. Мониторинг имеет важнейшее значение, так как представляет собой механизм, благодаря которому будут получены необходимые фактические данные, подтверждающие, что проект действительно позволил выполнить задачи, ради которых он задумывался. Для этого следует определить, с помощью какого механизма будут оцениваться результаты, иногда называемые показателями. Показатели должны быть определены в разбивке по видам деятельности (которые вы предусмотрели на этапе осуществления и координации проекта). Это поможет вам оценить, насколько эффективно в рамках проекта было обеспечено достижение поставленных целей. Имейте в виду, что план осуществления мониторинга должен разрабатываться до начала реализации проекта. Наконец, после того, как план мониторинга подготовлен и вы приступили непосредственно к осуществлению проекта, не забывайте регулярно проводить мониторинг (рекомендуется делать это раз в 3-4 месяца).